<catalogue xml:lang="es">
    <!-- Navigation -->
    <msg key="titleHeader">La Escuela de Salamanca</msg>
    <msg key="projectName">La Escuela de Salamanca</msg>
    <msg key="titleSubHeader">Una Colección Digital de Fuentes y un Diccionario de su Lenguaje Jurídico-Político</msg>
    <msg key="home">La Escuela de Salamanca</msg>
    <msg key="start">Home</msg>
    <msg key="en">Inglés</msg>
    <msg key="de">Alemán</msg>
    <msg key="es">Español</msg>
    <msg key="lang">Idioma</msg>
    <msg key="search">Buscar</msg>
    <msg key="dictionary">Diccionario</msg>
    <msg key="authors">Autores</msg>
    <msg key="works">Obras</msg>
    <msg key="workingPapers">Working Papers</msg>
    <msg key="project">Proyecto</msg>
    <msg key="news">Novedades</msg>
    <msg key="description">Sobre...</msg>
    <msg key="staff">Personas</msg>
    <msg key="guidelines">Directrices de Edición</msg>
    <msg key="contact">Contacto</msg>
    <msg key="about">Descripción del proyecto</msg>
    <msg key="WpIntro">La serie de Working Papers de Salamanca es una colección interdisciplinar de artículos que abordan temas filosóficos, jurídicos y teológicos relacionados con la Escuela de Salamanca. Esta colección refleja tanto la investigación hecha en el proyecto, como las contribuciones realizadas por otros investigadores. Cada propuesta pasa por un proceso de revisión anónima por pares. Si desea enviar un artículo, por favor contáctenos en</msg>
    <msg key="WpIntroTitle">Salamanca Working Papers Series (ISSN 2509-5080)</msg>
    <msg key="WpGuidelinesDelayed">Próximamente habrá más información en línea para los autores.</msg>
    <msg key="getAnswers">Cómo llegar hasta nosotros</msg>
    
    <!-- Meta Description Tags -->
    <msg key="metaAuthor">Biobibliographische Informationen über</msg>
    <msg key="metaLemma">Sachartikel zu</msg>
    <msg key="metaWP">SvSal Working Paper</msg>
    <msg key="metaWork">Leseansicht von</msg>
    <msg key="metaWorkDetails">Bibliographische Daten zu</msg>
    <msg key="metaIndex">Eine Sammlung digitaler Quellen und ein Wörterbuch der juridisch-politischen Diskurse von iberischen Theologen, Juristen und Philosophen der Frühen Neuzeit.</msg>
    <msg key="metaSearch">Suche in Texten der Salmanticenser Autoren, in Wörterbuch- und biographischen Artikeln sowie in Working Papers über die Schule von Salamanca.</msg>
    <msg key="metaContact">Möglichkeiten, das Projekt "Die Schule von Salamanca" zu kontaktieren und über Neuigkeiten auf dem Laufenden zu bleiben.</msg>
    <msg key="metaEditorial">Richtlinien und Vorgaben für die Einreichung von Vorschlägen für die Working Paper Reihe des Projekts "Die Schule von Salamanca".</msg>
    <msg key="metaGuidelines">Editionsrichtlinien der Erstellung der digitalen Quellenedition des Projekts "Die Schule von Salamanca".</msg>
    <msg key="metaProject">Allgemeine Informationen über das Projekt "Die Schule von Salamanca. Eine digitale Quellenedition und ein Wörterbuch ihrer juridisch-politischen Sprache".</msg>
    <msg key="metaNews">Neuigkeiten, Ankündigungen und kurze Blog-Texte des Projekts "Die Schule von Salamanca" über Theorie, Methodologie, Technik und Weiteres.</msg>
    <msg key="metaWorks">Überblick über die Quellen, die im Rahmen der digitalen Quellenedition in Text und Bild verfügbar sind. Filter- und Sortierbar.</msg>
    <msg key="metaAuthors">Überblick über die Autoren, deren Texte in der Quellenedition und die weiterhin durch biographische Artikel beschrieben sind.</msg>
    <msg key="metaDictionary">Überblick über die im Projekt erarbeiteten Sachartikel des Wörterbuchs der juridisch-politischen Sprache der Schule von Salamanca</msg>
    <msg key="metaWPs">Überblick über die Working Papers zur Schule von Salamanca, die im Rahmen der vom Projekt veranstalteten Reihe erschienen sind.</msg>
    
    <!-- index -->
    <msg key="introSearch">Búsqueda en textos completos de 116 obras, en el diccionario, en los artículos biográficos y en los Working Papers.</msg>
    <msg key="introDict">Libre acceso al diccionario filosófico-jurídico de la Escuela de Salamanca.</msg>
    <msg key="introAuthors">Acceso a los autores: Curriculum Vitae, bibliografía y referencias a obras dentro del corpus.</msg>
    <msg key="introWorks">Colección digital de 116 obras, editadas según nuestras</msg>
    <msg key="introWorkingPapers">Working Papers publicados por el proyecto dentro del contexto de la Escuela de Salamanca.</msg>
    <msg key="introNews">Noticias de la comunidad.</msg>
    <msg key="introProject">Equipo de trabajo, Descripción del Proyecto, Contacto y Información legal.</msg>
    <msg key="introGoBtn">Vamos!</msg>
    <msg key="imprint">Información legal</msg>
    <msg key="contactUs">Feedback</msg>
    <msg key="happyness">Muchas gracias para su interés. Para preguntas o más informaciones sobre el proyecto, escríbanos :</msg>
    
    <!-- project.html -->
    
    <msg key="projectDesc">Descripción del proyecto</msg>
    <msg key="pojectDesc1">El significado de la Escuela de Salamanca, en la elaboración de conceptos claves en la temprana Edad Moderna para el Derecho, la Política, la Religión 
        y la Moral, ha sido reconocido por parte de la Filosofia, la Historia del pensamiento político, la Ética, así como la Historia del Derecho. Su importancia se ha manifestado 
        no sólo dentro del pensamiento de la Monarquía Española en los siglos XVI y XVII a lo largo de su inmenso territorio (desde Madrid hasta México pasando por Manila), como 
        también, en los debates sobre Derechos Humanos, el Derecho Internacional, los principios de la Economía, hasta el impacto que tuvo más allá de sus "fronteras confesionales", 
        en la cultura universitaria protestante del antiguo Sacro Imperio. La inmensa labor desarrollada por la Escuela de Salamanca ha sido abordada desde diferentes aspectos por 
        especialistas de varias disciplinas (filósofos, legistas, historiadores y teólogos). No obstante, esta serie de esfuerzos individuales, por lo general, han permanecido 
        aislados e inconexos, lo que condujo a una fragmentación de los discursos académicos, y a la imposibilidad de plantear cuestiones metódicas generales. </msg>
    <msg key="pojectDesc2">"La Escuela de Salamanca: Proyecto de digitalización de fuentes y diccionario jurídico-político" se llevará a cabo a partir del año 2013 como un proyecto 
        de investigación de la Academia de Ciencias y Literatura de Maguncia (Akademie der Wissenschaften und Literatur Mainz), dentro del marco del programa de proyectos de 
        investigación de larga duración, financiado por la Unión de Academias de Ciencias Alemanas (Union der Akademien der Wissenschaften). Su objetivo consiste precisamente 
        en remediar esta situación. Aspira brindar a la comunidad científica una herramienta necesaria para reconstruir los pensamientos y reflexiones de esta Escuela, a partir 
        de las distintas tradiciones disciplinares, y en su contexto histórico. </msg>
    <msg key="pojectDesc3">El proyecto tendrá una duración de 18 años, con sucesivas evaluaciones, y preveé tres etapas: en primer lugar, se digitalizará en alta calidad una serie 
        de más de 120 obras de la Escuela de Salamanca de los siglos XVI y XVII, con reconocimiento de texto que permite la posibilidad de hacer búsquedas en las versiones electrónicas. 
        En segundo lugar, se confeccionará un diccionario histórico elaborado a partir de esas fuentes, en forma electrónica que permite el accesso directo a las mismas fuentes. En la 
        tercera etapa, se publicará, una vez concluida la confección de las voces, el diccionario en forma impresa. Es importante señalar que en el proceso de selección de las obras del 
        corpus como también de las voces del diccionario, se ha tomado en consideración un criterio histórico, prestando especial atención a la representación de discursos tanto europeos 
        como coloniales. Las obras seleccionadas como el diccionario estarán disponibles a través en internet, y así la comunidad cientifica internacional, podrá acceder, de manera 
        simúltanea, a estas herramientas fundamentales de investigacion. De esta forma, la investigación sobre la importancia y el significado histórico de la Escuela de Salamanca, tendrá, 
        por primera vez, acceso a un corpus de texto común y dispondrá de un marco de referencia intelectual para el análisis histórico y la discusión interdisciplinar. De esta manera, se 
        espera dar un nuevo aporte a la investigación de la Escuela de Salamanca y su influencia en la construcción de la teoría política y el derecho en la Edad Moderna.</msg>
    <msg key="pojectDesc4"/>
    <msg key="contactDesc">Comentarios, opiniones, críticas.</msg>
    <msg key="guidelinesDecl">Descripción de los principios de la edición y de la codificación de los textos.</msg>
    <msg key="wpCreateDecl">Información sobre la preparación y presentación de nuestros Working Papers.</msg>
    <msg key="team">Equipo de trabajo</msg>
    <msg key="teamDesc">Miembros del equipo de trabajo en la página de la Academia de Mainz.</msg>
    <msg key="getInvolved">Contribuir</msg>
    <msg key="sourceCode">Código fuente</msg>
    <msg key="sourceCodeDecl">El código de nuestra aplicación web en un repositorio externo de GitHub.</msg>
    
    
    <!-- legal.html -->
    <msg key="legalTitle">Privacidad &amp; Información legal</msg>
    <msg key="legal">Privacidad &amp; Información legal</msg>
    <msg key="legalDesc">Política de privacidad de nuestra página web y información legal.</msg>
    <msg key="legalShort">Privacidad &amp; Inf. legal</msg>
    <msg key="privacyDisclaimer">Para informaciones sobre la privacidad en esta página web véase la </msg>
    <msg key="legalDisclaimer">Por favor tenga en cuenta que la descripción de nuestra política de privacidad y la información legal están disponibles solamente en alemán.</msg>
    
    <!--works/details-->
    <msg key="sort">Ordenar</msg>
    <msg key="deselectFilters">Deseleccionar filtros</msg>
    <msg key="filtersYieldNoResult">Los filtros no resultan en ningún resultado.</msg>
    <msg key="year">Año</msg>
    <msg key="author">Autor</msg>
    <msg key="title">Título</msg>
    <msg key="surname">Apellido</msg>
    <msg key="titleShort">Título corto</msg>
    <msg key="titleProper">Título adaptado</msg>
    <msg key="printer">Impresor</msg>
    <msg key="printingPlace">Lugar de publicación</msg>
    <msg key="imprintWRK">Datos de impresión</msg>
    <msg key="summaryOfVols">Tomos</msg>
    <msg key="complete">Completa</msg>
    <msg key="id">Identificación</msg>
    <msg key="latin">Latín</msg>
    <msg key="spanish">Español</msg>
    <msg key="language">Idioma</msg>
    <msg key="material">Tipo de material</msg>
    <msg key="readWork">Leer</msg>
    <msg key="volNo">Número del tomo</msg>
    <msg key="volTitle">Título del tomo</msg>
    <msg key="volume">Volumen</msg>
    <msg key="volumes">Volúmenes</msg>
    <msg key="1stEd">Edición primera</msg>
    <msg key="thisEd">Edición presenta</msg>
    <msg key="extent">Extensión, Formato</msg>
    <msg key="dateOfOrigin">Año de publicación (fuente original)</msg>
    <msg key="details">Catálogo</msg>
    <msg key="facsimiles">Imagenes</msg>
    <msg key="periodOfOrigin">Fechas de publicación</msg>
    <msg key="ownerPrimaryEd">Propiedad del ejemplar digitalizado</msg>
    <msg key="catLink">Enlace en el catálogo</msg>
    <msg key="ownerMaster">Propiedad digital</msg>
    <msg key="titleReadingViev">Título</msg>
    <msg key="corpusVerb">todo el corpus como archivos TEI/XML</msg>
    <msg key="worksNotice">La colección digital de fuentes del proyecto "La Escuela de Salamanca" 
        incluye 116 obras en total, que se publicarán sucesivamente en esta página a partir de 
        mayo de 2018. Para este fin, los textos están codificados por medio de las especificaciones 
        de Text Encoding Initiative (TEI); para más información, por favor consulte las </msg>
    <msg key="alphaEditors">Editores (en orden alfabético)</msg>
    <msg key="series">Colección</msg>
    <msg key="editionSeries">La Escuela de Salamanca. Una Colección Digital de Fuentes</msg>
    <msg key="editorsInChief">Directores de la colección</msg>
    <msg key="digitalPublication">Publicación electronica</msg>
    
    <!--Work help-->
    <msg key="addFunx">Additional Functions</msg>
    <msg key="onPage">on this page</msg>
    <msg key="pages">Click on the page numbers to open the facsimile images:</msg>
    <msg key="leaf">Click the Leaf-Icon</msg>
    <!--<msg key="leafText">to open the toolbox</msg>-->
    <msg key="leafText">Mouse click to open the toolbox for a specific text section</msg>
    <msg key="bookmark">Click on the Bookmark-Icon</msg>
    <!--    <msg key="bookmarkText">to jump to a chosen section</msg>-->
    <msg key="bookmarkText">Click here to jump to a chosen section</msg>
    <msg key="copyURL">You can then copy the URL from the browser adress line</msg>
    <!--    <msg key="copyURL">Then you can copy the URL from the browser adress line</msg>-->
    <msg key="highlight">Click the higlighting-icon</msg>
    <msg key="highlightText">Open a dialog in order to highlight persons, places, lemmata and cited works in the text</msg>
    <!--    <msg key="highlightText">to open a dialog in order to highlight persons, places, lemmata and cited works in the text</msg>-->
    <msg key="dontShow">Do not show this message again</msg>
    <msg key="help">Click on this icon to open this message again.</msg>
    
    
    <!--author-->
    <msg key="order">Congregación</msg>
    <msg key="death">Fecha de muerte</msg>
    
    <msg key="discipline">Disciplina</msg>
    <msg key="theologian">Teología</msg>
    <msg key="canonist">Derecho Canónico</msg>
    <msg key="jurist">Leyes</msg>
    <msg key="artes">Artes Liberales</msg>
    
    <msg key="philosopher">Filósofo</msg>
    <msg key="artist">Magister de Artes</msg>
    <msg key="advocatus">Abogado</msg>
    <msg key="procurator">Procurador</msg>
    
    <msg key="OP">Dominico</msg>
    <msg key="SJ">Jesuita</msg>
    <msg key="OFM">Franciscano</msg>
    <msg key="OESA">Agustino</msg>
    <msg key="CRSA">Agustino</msg>
    
    <msg key="worksInCorpus">Obras en el corpus</msg>
    <msg key="authsInArticle">Personas en este artículo</msg>
    <msg key="LemmataInArticle">Lemas en este artículo</msg>
    <msg key="placesInArticle">Lugares en este artículo</msg>
    <msg key="citedInArticle">Citas en este artículo</msg>
    <msg key="contents">Contenido</msg>
    
    
    <msg key="authorsNotice">Los artículos biográficos sobre los autores de la colección de fuentes del proyecto 
        "La Escuela de Salamanca" se publicarán sucesivamente (a partir del 2019) en esta página.</msg>
    
    
    <!--search-->
    <msg key="all">Todo</msg>
    <msg key="global">Búsqueda global</msg>
    <msg key="fulltext">texto completo</msg>
    <msg key="headings">títulos</msg>
    <msg key="heading">rubro</msg>
    <msg key="head">rubro</msg>
    <msg key="person">persona</msg>
    <msg key="place">Lugar</msg>
    <msg key="notes">notas</msg>
    <msg key="nonotes">sin notas</msg>
    <msg key="note">nota</msg>
    <msg key="titlepage">portada</msg>
    <msg key="hits">resultado(s)</msg>
    <msg key="hit">resultado</msg>
    <msg key="lemma">lema</msg>
    <msg key="corpus">Obras</msg>
    <msg key="dictionarySearch">Diccionario</msg>
    <msg key="dictionaryEntries">Entradas del diccionario</msg>
    <msg key="WPMetadata">abstract, palabras clave etc.</msg>
    <msg key="in">en</msg>
    <msg key="entry">entrada</msg>
    <msg key="entries">entradas</msg>
    <msg key="searchFor">búsqueda para</msg>
    <msg key="allResults">Todos</msg>
    <msg key="searchFeatures">funciones dela búsqueda</msg>
    <msg key="found">encontrado</msg>
    <msg key="display">anuncio</msg>
    <msg key="prev">precedentes</msg>
    <msg key="next">siguientes</msg>
    <msg key="mainText">cuerpo del texto</msg>
    <msg key="everythingDesc">Búsqueda en obras, en entradas del diccionario y en resúmenes, palabras claves etc. de los Working Papers.</msg>
    <msg key="corpusDesc">Búsqueda en el texto completo de todas obras.</msg>
    <msg key="headingsDesc">Búsqueda en todas obras, pero solamente en los títulos.</msg>
    <msg key="notesDesc">Búsqueda en todas obras, pero solamente en notas de margen o a pie de página.</msg>
    <msg key="nonotesDesc">Búsqueda en todas obras, pero no en notas de margen o a pie de página.</msg>
    <msg key="dictDesc">Búsqueda en el texto completo de todas entradas del diccionario.</msg>
    <msg key="entriesDesc">Búsqueda en títulos de las entradas del diccionario.</msg>
    <msg key="wpDesc">Búsqueda en los resúmenes y metadata de los Working Papers.</msg>
    
    
    <!-- workingPapers -->
    <msg key="keywords">Palabras claves</msg>
    <msg key="download">Descargar </msg> 
    <msg key="downloadXML">Descargar TEI/XML archivo fuente</msg>
    <msg key="downloadTXTEdit">Descargar como texto sin formato (variante constituido)</msg>
    <msg key="downloadTXTOrig">Descargar como texto sin formato (variante diplomático)</msg>
    <msg key="downloadRDF">Descargar informaciones sobre esta obra como archivo RDF/XML</msg>
    <msg key="downloadCorpus">Descargar corpus como TEI/XML archivos</msg>
    
    
    <!--common-->
    <msg key="externalWindow">Abrir enlace en una nueva pestaña</msg>
    <msg key="close">Cerrar</msg>
    <msg key="workInProgress">¡Obra en proceso!</msg>
    <msg key="licenceDesc">Los datos del proyecto de La Escuela de Salamanca son autorizados (si no se indica lo contrario) bajo una licencia de</msg>
    <msg key="licenceCC40">Creative Commons Reconocimiento 4.0 Internacional (CC BY 4.0)</msg>
    <msg key="academy">Academia de Ciencias y Literatura de Maguncia</msg>
    
    <!--work-->
    <msg key="text">Texto</msg>
    <msg key="textOnly">Texto puro</msg>
    <msg key="images">Imágenes</msg>
    <msg key="view">Mirar</msg>
    <msg key="page">Página</msg>
    <msg key="searchWork">Buscar algo</msg>
    <msg key="content">Contenido</msg>
    <msg key="toc">Contenido</msg>
    <msg key="searchterm">Frase(s) buscada(s)</msg>
    <msg key="citedStuff">Personas/Lugares/Lemas/Citas</msg>
    <msg key="multivolume">Colección</msg>
    <msg key="persons">Personas</msg>
    <msg key="places">Locales</msg>
    <msg key="lemmata">Lema</msg>
    <msg key="cited">Citado</msg>
    <msg key="export">Exportar</msg>
    <msg key="register">Registro</msg>
    <msg key="print">Imprimir</msg>
    <msg key="diplomatic">Diplomático</msg>
    <msg key="constituted">Constituido</msg>
    
    <msg key="workNotAvailable">Esta obra no está aún disponible.</msg>
    
    <!--news-->
    <msg key="more">más</msg>
    <msg key="moreb">Más</msg>
    <msg key="back">Retroceder</msg>
    
    <!--working papers-->
    <msg key="editorialWpHead">Directrices de edición para la creación de un Working Paper</msg>
    <msg key="abstract">Resumen</msg>
    
    <msg key="codeSharingDescription">Servicio TEI CodeSharing de Martin Holmes, aquí trabajando para </msg>
    <msg key="loadPrev">Carga pasajes anteriores</msg>
    
    <!-- dictionary -->
    <msg key="dictUnderConstruction">El Diccionario de la lengua jurídica-política de la Escuela de Salamanca será publicado aquí: aprox. 200 entradas con lemas en latín y español, tomados directamente de las fuentes.
        Las entradas serán publicadas de manera sucesiva, previsiblemente comenzando en el año 2019.</msg>
    
</catalogue>