<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="https://files.salamanca.school/SvSal_txt.rng"
    type="application/xml"
    schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"?>
<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" xml:id="TechSearchHelp">
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title xml:lang="de">Hilfe-Texte für die Such-Seite der SvSal-Edition</title>
                <title xml:lang="en">Help texts for the Search facility of this edition</title>
                <title xml:lang="es">Textos de ayudo port la página de buscada de esta edición</title>
                <author>
                    <surname>Wagner</surname>, <forename>Andreas</forename>
                </author>
                <author>
                    <surname>Caesar</surname>, <forename>Ingo</forename>
                </author>
            </titleStmt>
            <editionStmt>
                <edition xml:lang="de">Die Transkription der Texte wurde unter Verwendung des
                <ref type="url" target="https://files.salamanca.school/SvSal_txt.rng">"SvSal-Schemas für Werke"</ref> angefertigt.
            </edition>
                <respStmt>
                    <resp>Erstellt von</resp>
                    <persName ref="#AW">Andreas Wagner</persName>
                    <persName ref="#IC">Ingo Caesar</persName>
                </respStmt>
                <sponsor>
                    <orgName>Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz</orgName>
                    <ref type="url" target="http://salamanca.adwmainz.de/">http://salamanca.adwmainz.de/</ref>
                </sponsor>
                <funder>
                    <orgName>Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz</orgName>
                    <ref type="url" target="http://salamanca.adwmainz.de/">http://salamanca.adwmainz.de/</ref>
                </funder>
            </editionStmt>
            <publicationStmt>
                <publisher>
                    <orgName>Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz</orgName>
                    <ref type="url" target="http://salamanca.adwmainz.de/">http://salamanca.adwmainz.de/</ref>
                </publisher>
                <distributor>
                    <orgName>Akademie der Wissenschaften und der Literatur, Mainz</orgName>, <orgName>Max Planck Institut für europäische Rechtsgeschichte</orgName>, <orgName>Goethe-Universität Frankfurt/Main</orgName>
                    <email>info@salamanca.adwmainz.de</email>
                </distributor>
                <pubPlace role="digitzedEd">
            Frankfurt/Main (<ref type="url" target="http://salamanca.adwmainz.de/">http://salamanca.adwmainz.de/</ref>)
        </pubPlace>
                <date type="digitizedEd" when="2013">2013</date>

<!-- Angaben zum copyright -->
                <availability>
                    <licence target="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/">
                        <p xml:id="p_löojpcn3qp3q4">Dieses Werk bzw. dieser Inhalt wurde digitalisiert durch die Akademie der
                Wissenschaften und der Literatur, Mainz, und steht unter einer Creative
                Commons Lizenz: Namensnennung-NichtKommerziell-KeineBearbeitung 3.0 Unported.</p>
                    </licence>
                </availability>
            </publicationStmt>
            <sourceDesc>
                <p xml:lang="de" xml:id="p_koiuwasdas">Born digital, erstellt am 2015-06-24, um 10:10 Uhr.
            Zuletzt aktualisiert am 2015-06-25, um 12:25 Uhr.</p>
            </sourceDesc>
        </fileDesc>
        <revisionDesc status="a_raw">
            <listChange>
                <change who="#AW" when="2015-06-25" status="a_raw">TEI-kompatibel gemacht</change>
                <change who="#AW" when="2015-06-24" status="a_raw">Angelegt</change>
            </listChange>
        </revisionDesc>
    </teiHeader>
    <text type="technical" xml:id="completeWork">
        <body>

<div type="section" xml:id="div_Suchhilfe_de" xml:lang="de">

    <div type="section" xml:id="div_modi_de">
        <head xml:id="head_modi_de">Die verschiedenen Such-Modi</head>
        <p xml:id="p_sdfgcsrbc">Im linken Dropdown-Menu kann zwischen verschiedenen Such-Modi ausgewählt werden:
            <list type="ordered">
                <item xml:id="item_everything_de">
                    <term xml:id="term_everything_de" ref="#option1">Quellen, Wörterbuch, WP etc.: Volltext allgemein</term>
                    <gloss target="#term_everything_de">sucht nach den Suchbegriffen über alle Textgattungen, d.h.
                    inklusive der biographischen und der sachlichen Wörterbuch-Artikel sowie der Abstracts und Keywords der Working Papers. Die Ergebnisse werden
                    nach Textgattung gruppiert angezeigt, ggf. mit der Möglichkeit, die Suche innerhalb einer solchen Gruppe zu wiederholen und mehr bzw.
                    detailliertere Ergebnisse zu erhalten. (Dies ist der Standard-Suchmodus.)</gloss>
                                    </item>
                <item xml:id="item_corpus_de">
                    <term xml:id="term_corpus_de" ref="#option2">Corpus: Volltext</term>
                    <gloss target="#term_corpus_de">sucht nach den Suchbegriffen im kompletten Text aller bei uns edierten Werke.</gloss>
                                    </item>
                <item xml:id="item_headings_de">
                    <term xml:id="term_headings_de" ref="#option3">Corpus: Überschriften</term>
                    <gloss target="#term_headings_de">sucht nach den Suchbegriffen in allen Quelltexten, jedoch dort nur in den Überschriften.</gloss>
                                    </item>
                <item xml:id="item_notes_de">
                    <term xml:id="term_notes_de" ref="#option4">Corpus: Noten</term>
                    <gloss target="#term_notes_de">sucht nach den Suchbegriffen in allen Quelltexten, jedoch dort nur in den Marginal-, Fuß- und Endnoten.</gloss>
                                    </item>
                <item xml:id="item_dict_de">
                    <term xml:id="term_dict_de" ref="#option8">Wörterbuch: Volltext</term>
                    <gloss target="#term_dict_de">sucht nach den Suchbegriffen im Volltext aller Einträge des Wörterbuchs der juridisch-politischen Sprache der Schule von Salamanca.</gloss>
                                    </item>
                <item xml:id="item_entries_de">
                    <term xml:id="term_entries_de" ref="#option9">Wörterbuch: Einträge</term>
                    <gloss target="#term_entries_de">sucht nach den Suchbegriffen in Artikeln des Wörterbuchs jedoch dort nur in den Überschriften.</gloss>
                                    </item>
                <item xml:id="item_wp_de">
                    <term xml:id="term_wp_de" ref="#optiona">Working Papers: Abstract, Keywords etc.</term>
                    <gloss target="#term_wp_de">sucht nach den Suchbegriffen in den Metadaten der Working Papers. Auf die Volltexte greift unsere Suche leider nicht zu.</gloss>
                                    </item>
            </list>
        </p>
    </div>

    <div type="section" xml:id="div_begriffe">
        <head xml:id="head_suchbegriffe">Wie funktioniert die Such-Syntax?</head>
        <p xml:id="p_sefgcrtbczcx">
    Die Suche funktioniert generell lemmatisiert, d.h. eine Suche nach einer Wortform findet alle anderen Wortformen des zugehörigen Lemmas:
    
            <eg>
lex =&gt; findet Passagen mit "lex", "legum", "leges" etc.
            </eg>
    
    Soll eine genaue Wortform gefunden werden, wird dem Suchbegriff ein Gleichheitszeichen vorangestellt:
    
            <eg>
=lex =&gt; findet Passagen mit "lex", nicht aber solche, in denen nur "legum", "leges" etc. vorkommen.
            </eg>
    
    (Dieser Operator kann auch innerhalb von Phrasen und anderen weiter unten beschriebenen Operatoren verwendet werden.)
    
    
    Außerdem erlaubt die Suche die Verwendung von "?" und "*" als Platzhalter für ein bzw. beliebig viele Zeichen:
    
            <eg>
l?b?r =&gt; findet liber und labor
lab* =&gt; findet labor und labello
leg* =&gt; findet leges, legislator, legitimus, legatus usw.
            </eg>
        </p>
    </div>

    <div type="section" xml:id="div_mehrere">
        <head xml:id="head_mehrereSuchbegriffe">Wie wird mit mehreren Suchbegriffen gearbeitet?</head>
        <p xml:id="p_swsaeascea">
    Die Eingabe mehrerer Suchbegriffe führt dazu dass <hi rendition="#it">alle</hi> Suchbegriffe in den gesuchten Textabschnitten vorhanden sein sollen
    (impliziter Und-Operator). Ist dies nicht gewünscht, müssen die Begriffe mit einem senkrechten Strich "|" als Oder-Operator
    voneinander getrennt werden:
    
            <eg>
lex | ius =&gt; findet Texte, in denen entweder lex oder ius (oder beides) vorkommt.
            </eg>
    
    Dabei ist die Präzedenz des Oder-Operators höher als die des Und-Operators, so dass 
    
            <eg>
Francisco Vitoria | Suárez =&gt; sucht nach Francisco und (Vitoria oder Suárez), findet mithin kein Dokument, das allein "Suárez" enthält.
            </eg>
    
    Im Zweifelsfall kann die Gruppierung von Begriffen und Operatoren mit Klammern explizit festgehalten werden:
    
            <eg>
(Francisco Vitoria) | Suárez =&gt; sucht nach Dokumenten in denen Francisco und Vitoria und nach solchen, in denen Suárez vorkommt.
            </eg>
    
    Soll ein Suchbegriff <hi rendition="#it">ausgeschlossen</hi> werden, muss ihm ein "-" vorangestellt werden:
    
            <eg>
lex -ius =&gt; findet Texte, in denen lex vorkommt, die aber nicht auch ius enthalten
lex -(ius | naturalis) =&gt; findet Texte, in denen zwar lex, aber weder ius noch naturalis vorkommen.
            </eg>
    
    Soll eine genaue Phrase gesucht werden, müssen die entsprechenden Suchbegriffe in Anführungszeichen gesetzt werden:
    
            <eg>
"lex naturalis" =&gt; sucht nach lex naturalis, wobei beide Suchbegriffe so nebeneinander stehen müssen.
            </eg>
    
    Wenn die Suchbegriffe in der Nähe voneinander stehen sollen, kann entweder die Phrase relativiert werden:
    
            <eg>
"lex aeterna naturalis"~10 =&gt; sucht nach dem Vorkommen aller drei Suchbegriffe innerhalb einer Passage von 10 Wörtern
            </eg>
    
    ...oder mit dem Operator "NEAR/XY" eine Toleranz zwischen jeden Suchbegriff eingefügt werden:
    
            <eg>
lex NEAR/10 aeterna NEAR/20 =&gt; sucht nach einer Passage mit maximal 9 Wörtern zwischen lex und aeterna und max. 19 Wörtern zwischen dem gefundenen aeterna und naturalis
            </eg>
    
    Wenn nur einige aus einer Auswahl von Suchbegriffen gefunden werden müssen, kann man eine Phrase mit "/" relativieren:
    
            <eg>
lex "divina aeterna naturalis positiva civilis"/2 =&gt; sucht nach dem Begriff lex und 2 aus den 5 genannten Ergänzungen
            </eg>
    
    Wenn die Reihenfolge, nicht aber das unmittelbare Aufeinanderfolgen von Suchbegriffen relevant sein soll, wird das mit
    dem Reihenfolgen-Operator "&lt;&lt;" angegeben:
    
            <eg>
lex &lt;&lt; ius =&gt; sucht nach lex vor ius
            </eg>
    
    (Dieser Operator hat, gemeinsam mit den NEAR/XY-Operator, die geringste Präzedenz von allen.)
    
    
    Der "SENTENCE" operator verknüpft Suchbegriffe mit der Bedingung, dass beide im selben Satz auftreten müssen:
    
            <eg>
lex SENTENCE naturalis =&gt; sucht nach einem Satz, in dem sowohl lex als auch naturalis vorkommen.
            </eg>
        </p>
    </div>

    <div type="section" xml:id="div_mehr_infos_de">
        <head xml:id="head_mehr_infos">Wo finde ich weitere Informationen?</head>
        <p xml:id="p_juzsrddvnzu">
Die Suche verwendet im Hintergrund die Suchmaschine <ref type="url" target="http://sphinxsearch.com/">Sphinx</ref> in der
Version 2.1.3. Der Großteil der dort vorgehaltenen <ref type="url" target="http://sphinxsearch.com/docs/archives/2.1.3/extended-syntax.html">Dokumentation zur Such-Syntax</ref>
trifft mithin auch auf unsere Suche zu.<note place="margin" xml:id="note_esfwerxe">Eine wichtige Ausnahme ist die Angabe von Feld-Operatoren "@", die in unserer
Suchmaschine nicht zugänglich ist. Es wird immer der Quelltext selbst (und in der Suche nach allem, in der Lemma-, Autoren-, und
Working-Paper-Suche auch der Autorenname) durchsucht; bei der Suche in Werken werden sowohl die diplomatische Transkription als auch
die konstituierte Lesart durchsucht.</note>
                    </p>
    </div>

</div>


        </body>
    </text>
</TEI>